諾基亞手機 疑秘密傳用戶數據予華

諾基亞手機 疑秘密傳用戶數據予華

電訊網絡及手機生產商諾基亞捲入向華發送用戶數據疑雲，外媒引述挪威公共廣播公司報道，Nokia 7 Plus（圖）曾向中國伺服器發送數據。芬蘭數據保護監察專員表示，將調查Nokia手機是否違反數據規則。內地科技網同日有文章指，Nokia手機的非中國用戶，發現手機向中國伺服器發送設備識別碼，相關公司已提供修復程式。

包括手機及SIM卡編號

挪威廣播公司報道，Nokia 7 Plus將位置訊息及手機序號等，發送到中國電信的伺服器。據稱，有用戶發現手機經常連上某個特定伺服器，以未加密的格式發送數據包。獲Nokia手機品牌授權的HMD Global承認，部份Nokia 7 Plus曾向中國伺服器發送數據，上月已2月修復錯誤，但公司未透露受影響的手機數量。

發文，指Nokia手機用戶發現，手機會向域名「 」發送未加密的數據包，數據包含IMEI(手機機身編號)、SIM卡號等。域名註冊人是CNNIC，CNNIC實際屬於中國電信，未知Nokia發送數據原因。

路透社

上一則
上一則
擁2,500萬辣跑 台闊少吞5億潛逃